[Вернуться к списку запросов](../../readme.md)
<hr/>

<details>
<summary><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-899 target="_blank">MPSOOSD-899</a>: Доработка ПО: Фильтр "Статус лицензии", "Повторный контроль" для КуратораТУ</summary>
<ul>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-887 target="_blank">MPSOOSD-887</a> "Повторный запуск контролей доступным для роли Куратор ТУ  "</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-888 target="_blank">MPSOOSD-888</a> "Добавление поля "Тип лицензии" в блок "Фильтр" Журнала приема отчетов  "</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-906 target="_blank">MPSOOSD-906</a> "Проверка уникальности Идентификаторов ОЭС в схеме OSD"</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-912 target="_blank">MPSOOSD-912</a> "Добавление поля "Статус лицензии" в блок "Фильтр" модального окна "Выбор субъектов 2-го уровня" (блок Субъекты, страница Картотека)  "</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-934 target="_blank">MPSOOSD-934</a> "Изменение алгоритма отображения выбранных значений фильтра "Кредитные организации"(блок Субъекты, страница Картотека)  "</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-935 target="_blank">MPSOOSD-935</a> " Добавление поля "Статус лицензии" в блок "Субъекты", на странице "Картотека" "</li>
<li><a href=https://issues.dkz.cloud/issue/MPSOOSD-939 target="_blank">MPSOOSD-939</a> "Формирование рекомендации по формированию запроса с ">1000" ID Кредитных организаций "</li>

</ul>
</details>

<hr/>

# Обоснование необходимости доработки{#sec:chapter1}

## Обоснование необходимости предоставления Куратору ТУ функции повторного контроля

В связи с проблемами возникающими при межформенном контроле необходимо предоставить Куратору ТУ функции по повторному контролю.

*Требование  зафиксировано Протоколом встречи ДИТ и ДОО от 12.12.2017*

## Обоснование добавления условия поиска по полю "Статус лицензии"

В целях сокращения среднего времени обработки информации необходимо добавить в блок Фильтр разделов Журнал и Картотека категорию "Статус лицензии".

*Требование  зафиксировано Протоколом встречи ДИТ и ДОО от 12.12.2017*


# Описание постановки задач на доработку ППК МПСО {#sec:chapter-lists}

## Описание алгоритма настройки прав доступа к функции "Запуск контроля" для Куратора ТУ

Выполнить настройку прав доступа во вкладку «Запуск контроля» для Куратора ТУ.
Настройка прав доступа выполнятся на главной странице WebSphere Portal под учетой записью администратора, путем добавления роли Куратора ТУ в группу eisu-zpeMpsoCuratorTu (eisu-zoeMpsoCuratorTu).


## Описание алгоритма поиска по полю "Статус лицензии"

В целях реализации требования фильтрации отображаемых данных по полю "Статус лицензии" на страницах "Журнал" и "Картотека" используется алгоритм определения значения поля "Статус лицензии" реализованный на странице "Отчет по форме".

![экранная форма "Отчет по форме"](assets/FormReport101.PNG){#fig:myfigure1 width=16cm}

### Описание алгоритма поиска по полю "Статус лицензии" для Журнала приема отчетов
На экранную форму "Журнал приема отчетов", в блок "Фильтр" добавляется поле "Статус лицензии" с раскрывающимся списком.
Значения списка: Пустая строка(значение не выбрано), "Действующая", "Отозванная", "Отсутствует".

**Описание сценария:**

**Предусловие**

i. Пользователь успешно аутентифицирован и авторизован в ППК МПСО
ii. Пользователь перешел в раздел Журнал

**Основной сценарий**

i. Пользователь раскрывает блок "Фильтр"
ii. Пользователь переходит в поле "Статус лицензии"
iii. Пользователь активирует выпадающий список поля "Статус лицензии"
iv. Пользователь выбирает значение "Действующая"
v. Пользователь инициирует запрос для отображения списка принятых отчетов с помощью элемента экранной формы с надписью "Найти"
vi. Система отображает на экране АРМ информацию по кредитным организациям имеющим значения поля "Статус лицензии" - "Действующая"

**Альтернативный сценарий**

i. Пользователь раскрывает блок "Фильтр"
ii. Пользователь переходит в поле "Статус лицензии"
iii. Пользователь активирует выпадающий список поля "Статус лицензии"
iv. Пользователь выбирает "пустую строку"(значение не выбрано)
v. Пользователь инициирует запрос для отображения списка принятых отчетов с помощью элемента экранной формы с надписью "Найти"
vi. Система отображает на экране АРМ информацию по кредитным организациям без учета значения поля "Статус лицензии"

**Постусловие**

i. Отсутствует

### Описание алгоритма поиска по полю "Статус лицензии" для Картотеки приема отчетов

![](assets/Licstatus_CheckAll_CardIndex002.png){#fig:myfigure2 width=16cm}

На экранную форму "Картотека", в модальное окно "Выберите субъекты 2-го уровня", в блок "Фильтр субъектов" добавляется:
1. поле "Статус лицензии" с раскрывающимся списком. Значения списка: Пустая строка(значение не выбрано), **"Действующая", "Отозванная", "Отсутствует"(1)**.
2. элемент экранной формы тип "button" (**"Найти и выбрать все"(2)** и соответствующая функция  **"FindAndCheckAll"** (выбрать все).

Элемент экранной формы с надписью **"Найти и выбрать все"(2)** иницирует запуск функции **"FindAndCheckAll"** осуществляя поиск КО (Субъектов 2-го уровня) в соответствии с установленным фильтром и отмечает все найденные элементы.

Существующий элемент экранной формы с надписью **"Найти"** осуществляет поиск КО (Субъектов 2-го уровня) в соответствии с установленным фильтром и снимает отметку у всех найденных элементов.


**Описание сценария:**

**Предусловие**

1. Пользователь успешно аутентифицирован и авторизован в ППК МПСО
2. Пользователь перешел в раздел Картотека

**Основной сценарий**

1. Пользователь выбирает ФО в блоке "Формы"
1. Пользователь выбирает Отчетную дату в блоке "Дата"
1. Пользователь выбирает КО в блоке "Субъекты"
1. Открывается модальное окно "Выберите субъекты 2-го уровня"
1. Пользователь раскрывает блок "Фильтр субъектов" 
1. Пользователь переходит в поле "Статус лицензии"
1. Пользователь активирует выпадающий список поля "Статус лицензии"
1. Пользователь выбирает значение "Действующее"
1. Пользователь инициирует запрос для отображения списка КО с помощью элемента экранной формы  с надписью "Найти и выбрать все"
1. Система отображает в модальном окне список КО имеющий значения поля "Статус лицензии" - "Действующая", все элементы списка отмечены
1. Пользователь подтверждает выбор КО с помощью элемента экранной формы с надписью "ОК"
1. Пользователь формирует картотеку по выбранной форме отчетности на выбранную отчетную дату для выбранных КО - субъектов 2-го уровня.

**Альтернативный сценарий**

1. Пользователь выбирает ФО в блоке "Формы"
1. Пользователь выбирает Отчетную дату в блоке "Дата"
1. Пользователь выбирает КО в блоке "Субъекты"
1. Открывается модальное окно "Выберите субъекты 2-го уровня"
1. Пользователь раскрывает блок "Фильтр субъектов" 
1. Пользователь переходит в поле "Статус лицензии"
1. Пользователь активирует выпадающий список поля "Статус лицензии"
1. Пользователь выбирает "Отозванная"
1. Пользователь инициирует запрос для отображения списка КО с помощью элемента экранной формы с надписью "Найти"
1. Система отображает в модальном окне список КО имеющий значения поля "Статус лицензии" - "Отозванная", отметка снята у всех элементов списка
1. Пользователь отмечает требуемые КО 
1. Пользователь подтверждает выбор КО с помощью элемента экранной формы с надписью "ОК"
1. Пользователь формирует картотеку по выбранной форме отчетности на выбранную отчетную дату для выбранных КО - субъектов 2-го уровня.

**Постусловие**

1. Отсутствует
2. 

[Вернуться к списку запросов](../../readme.md)
<hr/>
